[大灣區榮耀]操刀 DQ 黃之鋒 選舉主任蔡亮西貢住所被疑僭建

黃之鋒早前報名南區「海怡西」選區區議會選舉，最終被裁定提名無效，而負責「DQ」黃之鋒的南區選舉主任蔡亮，被指知法犯法，《蘋果日報》報道，蔡亮在位於西貢柏濤軒的獨立屋住所懷疑有僭建物。

《蘋果日報》指，蔡亮住所的懷疑僭建物築在天台，天台上面有一間 300 呎的玻璃屋。除此之外，住所門外亦有一塊長約 5 米的透明玻璃簷篷，同樣疑屬僭建。

1994 年加入政府的蔡亮，在 2014 年 8 月起出任油尖旺民政事務專員。黃之鋒宣布參選之後，南區選舉主任馬周佩芬負責處理黃之鋒的參選提名，但直至提名期結束，黃之鋒都未獲得結果，到了 10 月 24 日，政府指馬周佩芬「因病休假」，由蔡亮兼任南區選舉主任。

黃之鋒最終在 10 月 29 日收到蔡亮的信件回覆，指他提名無效。蔡亮回覆黃之鋒的信件提到，黃之鋒曾在回覆選舉主任的信件引述國家主席習近平說「搞國家分裂只會粉身碎骨」，令黃之鋒不提倡或支持港獨是自決選項，這情況反映黃之鋒是因為受「嚴詞威脅」才妥協。

醬汁：

甴近平

唔怪之得要住安全屋
原來間屋唔安全

你還有黨 返大灣區住 起夠廿個都冇人理你

蘋果

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST (new)

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

歡迎入嚟恥笑蔡亮

甴近平表示要求拆卸

被疑僭建定疑被僭建

哇屌有錢到
甴近平

住得獨立屋，十間有十一間都有僭建

即刻扔咗上Twitter
一路好走

人民有責任監督呢班狗官防止污化

想問佢呢位人工幾多到？